5 consejos para terminar una relación sin que sea tan doloroso

 
 Cuando se es joven y estúpido –o solamente estúpido –, terminar una relación no sólo implica dificultad, sino prácticamente un riesgo de muerte u homicidio. A pesar de que existe un mantra a nivel mundial que reza “NO LO ARRUINES CON UN MENSAJE”, muchos de nosotros hemos caído en la tentación de hacerlo o por lo menos ahorrarnos un poco de confrontación mediante el texto SMS sumando las probabilidades de peligro. No poner atención a nuestro comportamiento o caer en la practicidad de la comunicación informal son dos de los ingredientes básicos para que, desde la adolescencia hasta la adultez inexperta, arruines el corazón de las demás personas y el tuyo. 
  “No llames, no textees, no envíes un snap, no a nada de eso. Respeta un poco lo que ha pasado, bueno o malo, y da término a la relación en persona; de preferencia no en público”. Recuerdo perfectamente cuando estaba en la preparatoria y salía con una chica de mi generación, la más increíble y sincera que pude conocer en aquel entonces; duramos bastante poco y de hecho nunca la pasamos mal. Hasta llegado el momento en que todo tuvo su fin, iba de maravilla –o por lo menos yo pensaba eso–, salvo que ambos habíamos perdido el interés mutuo y estábamos enfocados en la misma persona para una nueva relación. Sí, así de caótico. El asunto estuvo en que me terminó por teléfono una noche, ella sí consiguió aquello que ambos perseguíamos (que tenía nombre y apellidos, pero no los voy a mencionar) y después yo le escribí un mail a ese alguien para decirle todo lo terrible que me sentía, lo “devastado” que estaba mi corazón. Años más tarde ella también se arrepintió de ciertas cosas, pero ya no importaba realmente. 
  Todo mal. Debería avergonzarme incluso más de lo que ya hago, sólo que después recuerdo cuántos años tenía (16) y prefiero dejarlo pasar. Seguro les enviaré un inbox o un texto por WhatsApp cuando pueda perdonar todas las tonterías que hice o hicimos. A veces me odio por millennial ; no soporto mis costumbres contemporáneas. Pero qué le voy a hacer. Por lo menos, a la distancia, he podido reconocer que un rompimiento es único y merece más atención de la usualmente ejercida; un adiós es tan único como la relación misma que le precede y tanto empeño le pusimos a que se diera… Por ello, y a pesar de que cada noviazgo se da de forma muy particular, podría decir que hay 5 principios básicos para que una ruptura no sea tan infantil y, por lo tanto, dolorosa. Mínimo para que no sea tan idiota como un texto en LINE y se haga con un poco de gracia, algo de decoro. 
 
 Hazlo en persona 
  No llames, no textees, no envíes un snap, no a nada de eso. Respeta un poco lo que ha pasado, bueno o malo, y da término a la relación en persona; de preferencia no en público. Sí, es asqueroso, duro, pero no estamos tratando entre criminales. Enviar un mensaje o hacer una llamada telefónica es algo que la pubertad nacida en los 90 haría. No se necesita un lugar extremadamente abierto para que nadie saque un cuchillo y nos apuñale. ¿O sí? 
 
 No hagas escenas dramáticas 
  No es una telenovela ni una película con Julia Roberts (aunque la amemos); no se necesitan diálogos complejos, filosóficos o motivacionales. Llorar es normal, enojarse es bastante aceptable, pero imaginar cómo separas cada extremidad de la otra persona por un enojo pasajero se perfila más a un espectro psiquiátrico que a una respuesta coherente. Si a esto le estás huyendo con el uso del teléfono celular, es más efectiva una respiración coordinada y un poco de valentía. Cálmate. 
 
 No intentes hacer sentir bien al otro 
  Si quisieras que se sintiera con toda la actitud, no estarías dirigiendo todo este desastre al quiebre. Además, si se ha llegado a tal punto, ya no eres responsable de lo que sienta; así que relájate. No seas hipócrita ni des palabras de aliento cuando no son adecuadas. Mucho menos tengan sexo de despedida, si llegas a ese punto estarán dando vueltas al vínculo una y otra vez sin soluciones aparentes. En este punto, también queda estrictamente prohibido seguirse viendo durante los días próximos; está demostrado por la psicología que si te alejas un tiempo, tu recuperación (y la del otro involucrado) será más rápida. 
 
 Reconoce que es lo mejor 
  No te comas la idea de que juntos son maravillosos o que rompen porque piensas ser increíble junto a alguien más; si hubieran sido perfectos no estarían terminando y si fueras tan excelente no dejarías a nadie por otra persona. Simplemente mira lo sucedido como lo mejor que puede ocurrir para el momento que se está atravesando. De hecho, lo más recomendable para esto es que no salgas con nadie más hasta pasado un periodo de tiempo que te deje bien en claro que ya eres capaz de estar con alguien más. Así no podrás caer en las manos de la desesperación. 
 
 Siente todo y dilo 
  Las emociones son buenas y saludables; si sientes alivio, exprésalo, si sufres de una depresión terrible, dilo. No intentes aparentar cosas que no sientes o que de verdad estás sintiendo. Mucho menos las sepultes en el olvido; habla con alguien y comparte lo que sientes con un amigo o un familiar, ellos tendrán que decirte algo. En este proceso también puedes identificar qué cosas pierdes, qué cosas ganas y quién puedes ser lejos de ese alguien; hasta que esto se mantenga claro y funcional podríamos descartar también ese gris (y falso) intento por ser amigos. Eso no pasa si no hablas contigo mismo y dejas en claro muchas cosas con el mundo. 
 Hay muchas parejas que, en efecto, sólo necesitan un tiempo para entender que no podían estar lejos el uno del otro, pero en todos esos casos se obtuvo ese resultado hablando. Lo mismo sucede con los ex que se hacen amigos entrañables. Nada se dio usando la tecnología y comportándose como un idiota; romper con alguien es doloroso, pero hacerlo en persona, con valentía, aminora bastante los efectos dañinos. Haz las cosas de frente. Lo peor ya ha sucedido, ¿no es así? Para continuar con las formas adoptadas por esta situación, revisa El triste y cruel proceso de una ruptura amorosa en fotografías y las Rupturas amorosas que nos demuestran cómo el amor es capaz de acabar con todo.